法媒：法國5G不禁止但限制使用華為

(德國之聲中文網) 法國網絡安全機構ANSSI負責人波帕 (Guillaume Poupard)周日 (7月5日)表示，法國在5G電信網絡中不會全面禁用華為設備，但會勸阻法國電信公司不要用。

他在接受《回聲報》(Les Echos)采訪時說:｢我可以說，不會全面禁止......但對於目前沒有使用華為的運營商，我們會勸阻他們不要去使用華為。」

根據路透社在3月得到的消息，雖然法國不會禁用華為，但考量到華為在處理客戶的個人數據等敏感信息時有較高的監控風險，會將其排除在核心移動網絡之外。

法國目前主要有4家電信運營商。前身為法國電信，市佔率超過45%的Orange電信已經選擇了華為的歐洲競爭對手諾基亞和愛立信作為5G合作伙伴。

法國在華為設備問題上的決定對其中兩家：Bouygues電信和SFR至關重要，因為他們目前的移動網絡中約有一半的設備是由華為所制造。

波帕表示:「對於那些已經在使用華為的運營商，我們提供的授權期限從3年到8年不等。」

他提到，從下周開始，在法律規定的最後期限前沒有收到明確授權使用華為設備用於5G網絡的運營商就等於是不能使用。這也代表使用華為的法國運營商只能獲得有限的牌照。

他強調，這樣的決定是為了保護法國的獨立性，而不是敵視中國的行為。他說:「這不是對抗華為，也不是反中的種族主義......我們要表達的是，歐洲供應商和非歐洲的風險是不一樣的。」

鄒宗翰/楊威廉 (路透社、法新社)

Vive la France